【英國】 英倫扮工室 XVI

各位大英帝國做緊嘢／將會做嘢嘅巴絲打，歡迎入嚟呢到鳩噏扮下工

Q&A credit to 滑蛋豬仔飯

Q: 如果無BC又想係英國打工係咪好難?

A:
通常會比working visa一係大公司
D細公司仔都見過有批不過當然會少D

老老實實渣BNO/特區係就係難D不過都唔係無可能
都識得有人搞得掂個visa
以前有同學會係cv度寫明話要working visa
如果間公司都肯in你既話多數即係肯批
唔洗浪費大家時間
大小公司都有 試下無妨

再唔係學其他巴打講
申請左working holiday做住先都未嘗不可
當然之後整唔整到tier 2 working visa就唔敢講
不過起碼都有2年比你係度做下野儲下經驗先

如果做開比較專業行業既朋友其實拎左working holiday visa先，再轉tier 2既機會都幾樂觀，都識幾個朋友都係咁，好似都係做design / I.T.之類 (by 賽麗娜Serena)

Q: 想問下英國見工係咪同香港一樣都係上網報?

A:
如果你話搵工過程其實同香港差唔多
睇你咩工啦
普通黎講大公司既話都係cv cover letter -> online test -> phone in-> assessment centre ( 可以好多round) -> final in
細公司就少幾個步驟咁

Q: 想問下係咪bno 同特區都可以fg 一年tier5 先，唔洗特登要搵肯比tier2 既公司住

A:
你英國畢業定香港想過去？ 唔係英國畢業唔肯定當地申請有無唔同但BNO 隨時可以申請tier 5 重有兩年，特區要抽架，都係兩年。
當地申請可能短d , 我當初因爲公司未令到可以簽visa 既licence 就幫我申請住tier 5 先，得特區又過左抽籤所以係visa 公司幫我係英國申請，但咁就得一年.. 無深究點解。
但全部香港申請過去既都有兩年。 (by 花生哥)

A: 唔遲
雖然有啲係截左
但仲有好多
留學生有優勢 就係唔怕relocation
成個英國既工你都apply得
宜家真係開始send cv都唔會太遲既
好多大公司如果唔係grad scheme既話其實一路都請緊人
以前好多同學都係8/9月先有offer
有D直頭下年1月先有工開
所以唔洗擔心既肯踏出第一步搵工就ok (by 馬壯FN2)

Summerising HKG3+

Use BNO

日本火車遲一分鐘要寫report
英國火車唔撚見左都無人理 - in the UK, any train that reaches its destination 5 minutes later than scheduled (or less) is still class as being 'on time'.

新帖留名

Hi,大家好！
之前見到有巴打搞spouse Visa
專登開個AC求指教
想問下proof of relationship具體點做？
雖然有好多WhatsApp，相，tg record，就咁screen cap好似好求其，日期內容時間又可以做手腳，send哂又好誇張
想問下點先可以meet到requirement？
例如數量格式等...

仲有就係巴打係咪自己申請搞文件
定係搵人幫手？

張FORM有寫 6 evidences,相頂多係參考下

未結婚？

好帖留名

有冇人用過呢個做credit history builder

咁應該點為之6 evidence？
相都唔可靠仲有咩可靠

未結婚，但apply時會結左

一張結婚證書就夠 利申 過來人

巴打幾時搞？
近期年一路收緊，聽過話張紙都唔夠，要prove到係genuine relationship，話多假結婚

如果同居嘅就俾住址證明，俾佢睇到有一齊住。如果一個交水電煤，一個交租就更睇得出有shared financial commitment。whatsapp無用架，講明唔好寄去

暫時未算同居
最多都係遲d改地址
但shared financial commitmentprove唔到
有錢買屋就唔洗避走家鄉

唔小心1001 都唔知

申請張tesco card算la

如果有joint account 有冇用

"What the UKVI officials are looking for is proof that the relationship is genuine and of reasonably long-standing...The couple should be able to show at least some shared financial responsibilities. This could be a title deed or mortgage statement in both names if the couple own property together, or a tenancy agreement with both parties on the contract; a joint bank account or savings account, or utility bills in both names. " 我quote 人講架咋，不過如果你有幾十萬saving，個joint account得個少少就無咩說服力囉。睇下人地其他case點解reject, 唔好犯埋啲common mistakes囉

邊度有fail case睇？

A number of points -

1) Remember to use your BN(O) passport to apply for your UK spouse visa if you have one.

2) You can open an UK bank account with HSBC in Hong Kong before moving to the UK -

3) If you got a Hong Kong driving licence by passing a driving test in Hong Kong, you can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test.

You will need photos and communications evidence. Wedding photos with friends and family can also be use.

thanks brother.
I've read your advices in the previous posts
just wasn't certain how the communication evidence should be presented. there are more than 7 years worth of record.
wedding photos we'll will deal with it later, just that we arent planning to have a big ceremony so I'm afraid it may not be the best evidence.

What you don't want is to send away too much evidence that the Entry Clearance Officer would not know where to start. My humble suggestion is to have evidence to cover the 7 years you two are in a relationship.

If you have any questions, it is best to raise them in the forum below. There are more people there with better knowledge on the UK spouse visa application process than me.

thanks mate. just saw you on the forum

重拾CS 嘅懷抱
有冇人打 CSGO ?
或者 Pubg/Fortnite

parcelforce真係好on9
text我話今日運, 我send番話pick up at post office
佢運番去depot話無人係屋

Parcel Force 不嬲on9

你老尾request pickup in post office比£1都算
Online tracking 又唔update 只係話redeliver tomorrow
聽日打去小佢

想打 CSGO, 係咪要係steam 買黎玩？
Fornite 都有興趣

係呀，我仲記得之前有人話玩 Csgo

多唔多人係英國砌機？ 但呢到d parts貴成香港一節 諗住返去個時買d重要parts eg cpu, gpu, mb

RMA
上 Hotukdeals 得閒有deals

Pcspecialist

英國貴就貴在VAT嫁啦

睇左間屋各樣野都幾好
但electric only, 唔知點好

amazon點睇

買野幾好

i meant buying parts ... haven't tried it with stuff like cpu/vga yet but the rest went well enough.

Post條link嚟睇吓

都係一樣架姐，無分別架喎

呢個網可以用黎compare d parts係唔同網既價錢

仲諗緊砌唔砌女，驚搬屋麻煩又唔知遲d搵唔搵到工

我覺得studio / 2 beds可接取既 如有storage heater同埋well-insulated
返正日頭都係開工

仆街我間房又漏水
今次仲要由天花個燈座到漏
一摸到塊面滴左啲暖既水嚇左嚇
勁驚佢漏電
landlord同我講佢個handyman not working on Sunday 佢會幫我arrange禮拜一
我問佢可唔可以叫另外一個landlord(上次黎過做fixing)黎睇左先 佢又唔撚覆我

我係香港拎過黎都係咁
cpu, mb, vga 呢3舊最貴. antistatic bag+padding放 luggage hold無穿無爛

Brighton友 做野定讀書?

冇野了，原來係買

點解兩個landlord, 你係向租成間房既人租一間房？

其實同我簽約既係女landlord(平時同佢contact)
但佢屋企人都係landlord之一 (因為佢地成家有幾十間屋係倫敦租緊)
唔係啊 我係租一間house入面其中一間房

少少1999

你係hk or?

佢屋企係咪有title
咁樣的確幾危險
我未遇過呢d 19 landlord
唔係好sure 好似可以唔交租直到佢搞掂為止
同埋大9佢報council

btw之前有單新聞係london租客投訴香港landlord環境太差罰左好多錢

冇聽過其他租客話佢地有title喎
我都唔肯定 睇下佢點覆我先再決定係咪搵council嗰啲
事關佢仲有個熱水爐整十世都未整好

不過最好唔好唔交租
我而家住緊boiler又係壞壞地 落雪個幾個禮拜先話燒唔着
而家暖反而ok
4 個人焗住用portable heater, 個個月bills上左200

contract 多數係可以你出錢整，之後係租到扣，但係唔可以唔比租

EPC 65 D, 要比較下同區同年代嫁屋．十年以上嫁屋好少有B, 一般C已經幾好．
Ceiling高低又有影響 高ceiling自然燒多啲energy. 所以而家啲新flat樓底越來越低 EPC 做到B

當張lease 125年 咁唧係9年樓齡？9年樓齡bathroom啲瓷磚有‘跡’? 潮濕定通風唔好？

離車站同海邊咁遠仲要116年lease
間屋睇落去起碼有10-20年

所以減咗價
Chrome 有個plugin可以響check到個asking price history in rightmove. 返到屋企share 俾他哋

No it should be 9x years built in the sixties

錯link

Not commuting to London so it's okay

Mse班人話more than 83就可以諗
呢期見d lease多數9x-120呢個range
主要係佢full electric 要考慮下

electric我覺得唔係最大問題,多埋gas又一堆野要maintain
如果你住5年後想再換間大D,到時就80 remain,
接你貨個個未必借到mortgage,好難甩手
你remortgage都可能麻煩,想extend lease又唔知freehold收你幾多錢,
仲要唔係prime location.
我住過呢D converted house,隔音可以好差,樓上放租你就仆街
呢d flat做buy to let就ok,自住就真係諗諗

呢層佢就話係purpose built既
睇過幾間converted 就唔啱心水，個間隔好弱智

就算佢accept offer or 我真係出價， 都要睇到張lease真身先continue
問過owner, 四間flat, 連佢兩個live in owner兩個Long term let
不過咩都好，約左second viewing 先

22/2/2018 - 230,000
16/5/2018 - 215,000

Chrome plugin "Property Tracker"

Property Track
How It Works
Property Track allows you to track price changes on popular property websites, currently supporting the RightMove website. It allows you to see how properties you are searching for have changed in value since first coming on to the market.
The process works by sending the price information to the PropertyTrack server every time you search for a property. If the property has not been viewed before, it will be saved to the database. If it has been viewed before, the previous prices will be downloaded from the server, so that you can see the price trends.
Special Icons
Depending on whether the price has changed or not, you will see a number of different images next to the price.
This means the price has not changed
This means the price has risen since the property was first advertised
This means the price has fallen since the property was first advertised

To view the detail of the price changes, and when the property was first found, move the mouse over the image next to the price and a popup will show you the price changes and dates.

Very useful plugin!

通常要俾左錢solicitor做野先會收到lease,到時pull out都會冇幾百

喺囉
我覺得唔好咁急 睇多幾個月先 都唔係咁標青

I see. 你地覺得個lease 太短定係？
條街黎講就其實係好既，佢對落果part d樓因為有school catchment好多small family 爭
定係有其他野？

諗緊比£13 land registry拎lease copy, 如果睇中任何一間

Yeah it's a nice plugin.
I'm also using a site called property price advice or sth, it shows you the exchange history for the last 10-15 years for the whole postcode!

Which is why I think a fair price for that flat is more likely to be 205k.

點解唔買Hove或者sea front, 1bed你都唔會諗住住過世,買d易租出,放手既仲好

N年前住過Dyke road,個度D detach勁大個garden

我唔熟果區又無睇過樓 所以唔敢講
不過單睇相冇咩特別 面積比較細 地板係laminate定hardwood 佢個listing冇寫double glazing? 買得flat in a house一般都expect 係share of freehold
Catchment就即係有細路仔 咁一房唔夠 要賣都可能係賣俾單身 commute去火車站太遠 一般walking distance 0.6 mile內最好

所謂貨比三家 更何況買樓 你又唔急 再俾的時間睇吓好啲
佢個樓盤放咗成三個月 月中再減價 之前可能睇樓嫁人都唔太多
你睇多幾個月樓先啦 睇多啲你就知道放樓唔易 好盤難求 我見過好盤又係市價 可以一個weekend就冇咗 所以要多睇 當娛樂節目

你可以用land registry HM land registry 個網check佢以前成交日期同成交價

係， 我又真係唔急
只係見有唔壞想睇多d info各樣野都係叫經驗
我入過去睇係木地板同double glazing 既
第一次view唔見有咩cracks, damp patch
其實呢間未必係converted 喎
同一條街另一個盤寫左purpose built, 個plan原全一樣
佢呢幢同果lark purpose built share 同一個management 同communal garden, and garage
目前睇過有share of freehold就多數真係converted flats, 睇過既都唔啱要一路再睇

我行路番工既，所以唔關事
間屋個location就大約係公司同sainsbury 中間，離我houseshare 五分鐘
我趁Bank Holiday weekend 呢幾晚evening to ten行一圈果條街都係靜

Agent話230無interest, 其實正常
我對比同一條街，佢右邊d flat 上年未都係賣190-197.5k, 所以我先price佢200-205
佢五六年前買9x k, but that's abnormally low because anthoner similar flat around that period went for 135+ I think
睇相佢就decorate過lounge and bedroom

其實有聽到話呢幾個月se樓價好似drop左1%
唔知邊過講話勿買當頭跌

老實講
我依家好認真咁查， 其實最主要就係等自己知要check咩，build up個template
見到堅好盤就可以放心去

呢間你話自住我諗又唔會大問題，如果諗埋investment angle其實就一定over price 唔買

聽日又放假，爽~

話說小弟係呢面業餘時間搞緊個手工皮革小品牌，各位有興趣的話可以Click去睇下。

你有workshop做 leather dying?
What leather grade?

我放成個星期

It's top-garin. Vegetable tanned leather from Italy.
I used one of my bedroom as a small workshop, the leather is dyed after cutting out from the original piece so I don't need a big space for that actually

唔好意思 新入黎 想問下有冇人係英國做big 4/ other accountancy firms 想了解下你地條path

又出黎brag

其實d 皮係咪無咩特別都唔會變
我個銀包比我abuse左7年都仲係咁

Hail Hydra

等fade away啦你

我個陣係dome附近返工

Ae算唔算dome附近

唔明,我唔係做IT

American express

lm

?

馬壯召喚

你個bot 又壞左

記唔記得個德國細路一野打爆mon 張gif

冇記錯係玩 CS

打rank堅係好燥底
多數玩幾個月就又放棄

你咩rank？我好耐無打，如來連 D2 都改咗

d2改左graphics之後玩過2-3場
太耐無玩佢hide左我個rank, 根手好似比左mg1我
打得最多果期我都仲未黎uk. max dmg, 但mge打得舒服好多

同你同rank，最多都係DMG，有冇興趣重拾

maybe
呢期訓教都無時間

想打嘅係到講聲啦

唔知係邊 ,淨係做到半年就relocate左

st james street果頭

算既,brighton個town都唔係好大
個陣我識人係town 租近個d sea front舊式5,6層既flat幾靚

sea front果頭我唔鐘意太多drunk/druggie etc
頭先睇到有幾間converted flat都ok, 不過可能供得辛苦d

個邊weekend又真係幾嘈

一有咩event 就多人到屋都唔洗番

英國人係holiday真係彩你都傻😂
上次 星期六hall無熱水 星期日加Bank holiday Monday 無人返工 星期三先有熱水
個陣仲緊落緊雪無熱水沖涼洗碗真係on99

用kettle煲住先...

而家得部Mac 唯有用ge force now 玩住先

香港版長洲

啲相PS到咁白 十足啲三星手機影女咁 明明四十路 啲皮膚後生咗二十年

Brighton

Logic fail

我有冇睇錯 London millennium dome 999 lease 24m買返嚟 2年就有22m profit 重好搵過販毒

笑左
睇落係period building
見地段好咪去望下

唔鐘意可以返香港

長洲經已係香港
唔洗香港版

話說 上禮拜尾間房漏水 即時text左landlord搵人黎整 禮拜日另外啲tenants 同我講handyman黎過已經整好左(而呢樣野我landlord係冇send follow up msg比我)
結果琴日落左大半日雨 個日一返到屋企已經發現地下幾灘水 又即時影相send比landlord 到呢一刻都未撚覆我 今日晏晝又send mag比另外一個landlord 又係唔撚覆 我本身好多衝動text埋我個landlord個老豆
btw我琴晚返到屋企個陣見到有張handyman留低既紙仔寫左話有咩additional issue可以call佢
但我試打過又直接call ended 唔知係佢寫錯number定係我睇錯數字

我同呀媽傾計講開呢件事 佢同我講話 你send過message比landlord已經夠 佢覆你頂多咪係覆已經搵左handyman黎整之類 又話我依家去緊旅行就唔好擔心咁多 反正我擔心黎都做唔到啲咩 去完旅行返去見到啲野濕曬既話就同landlord傾點賠錢

我今次去旅行好似遊魂咁竟然執少左勁多野就出左發 依家要係度買多幾件衫同skincare

買得到既就唔怕啦
如果你係歐洲仲平過係uk買

黎緊九月會去倫敦，應該都係坐直航

大家覺得國泰定英航好啲？

國泰好似好啲 ?

平d果間

想shopping揀國泰 英航得23kg(only 1 check in luggage)
virgin都直航但都係得23kg

但最平黎講應該係virgin

睇左間叫250k 既 converted flat
好大工程

560呎.
要 rewiring or at least new fuse box
double glazing
new floor boards ( I am not having carpets, just no)
Can do with some replastering/redecorating (timber door frames, skirting boards and what not)
New kitchen (new appliances, new cupboards preferrably)

呢度我大約googel下可能要20k up

太煩 除非超平

我都係咁諗
如果唔洗mortgage do upper都算, 連mortgage 條數計唔掂

鬼叫你窮

hi

bye

Yes and no

我又去緊旅行
share下前兩日既Konigssee

咩路線？

salzburg->hallstatt->ck->prague->budapest
15days

Nice
Wait for more pics

真心覺得住Hallstatt既local好慘
日日成堆遊客過黎周圍影相亂行又嘈冤巴閉咁
呢個鐘數已經有至少5 6架旅遊巴係度
其中一半係蝗

因為我係exchange
如果係咁，咁我可能買國泰

其實一個地方去 第個地方走既機票會唔會貴好多

會 至少我買flixbus飛個陣 睇機票價大概係一倍幾咁 但計埋去airport同提早到既時間 可能同我搭flixbus差唔多時間

flixibus 好辛苦，試過坐去比利時
。

坐過唔少次
最長係由nuremburg坐去hamburg 12hours

各位買機票返香港，通常係邊度搵／買？

skyscanner
返香港嗰程都係係skyscanner搵到

第一次係skyscanner買好驚
好似求其咁上網禁左幾野
就唔見左£400
得張PDF自己print
直到去CX個網都仲有得 check in 先安落哂

應該stopby 去邊度好

skyscanner通常用黎check價

google都唔錯.
再上vayama skyscanner double check

老實講你唔用multicity d time cost都係番度

我直飛喎
stopby黎講 如果你想兩程機平均啲既話 都冇乜好揀 俄羅斯/芬蘭/etihad啦
呢幾個飛香港都唔會有10個鐘以上既機
但通常transit時間都好短
好似有間得45分鐘

Emirates

係喎 咁qatar都得 唔記得左佢地

應該係因為太貴我睇到500鎊左右就冇再睇落去

Boyscot etihad

I was looking at Swiss and you can go to Hong Kong for £450 return (from Manchester for example).

Why?

其實只要唔係heathrow走 邊度都平一截

我同事坐佢去 philippines
overbook唔比佢上, ground staff話佢嘈既話去到中東就搵人拉佢
咁撚串緊係唔坐佢

其實只要唔係heathrow走 邊度都平一截 - Swiss also does good deals from London to Hong Kong.

Flights from LGW to HKG - £487 -

While LHR to HKG return is £492 -

睇幾時飛，有時cx 直飛都係貴二，三十

HKG3巴
有冇TG，有啲移民問題想請教你

Basic la

我日日都老牛番工
Desk shine and tidy對於工程撚黎講根本唔可能
收到得番紙筆keyboard 我可以做啲咩

Skive

Sorry, Don't have TG. What kind of question you have in mind?

我呀哥拎緊Tier2 working visa
我唔爭氣，無一技之長
屋企想我用tier1 過埋去
Cash大約有300百萬
Tier1 entrepreneur 可唔可以做franchise or airbnb 呢啲生意？

有冇多啲advise比到我

please check the reply above
thanksss

franchise or airbnb 呢啲生意 - franchise should be okay, however, I don't think airbnb will be okay. You will need to supply a business plan to the Home Office before your visa is issued. You can certainly have a business plan for a franchise.

You will also need to have prove where the money comes from.

Read the link below for more information -

I would also suggest you to post your questions in UK expat forum to see whether someone with better knowledge than I can answer your questions.

Have a read at the fb page below. I think he used his money to open up a Chinese bookshop in Liverpool to get his UK Tier 1 visa.

佢個page我有睇過
Thanks bro
我都係努力搵份批到tier2嘅工

Best read the guidance

呢幾年香港啲氣氛真係咁差咩 個個都想走

我08打算走16年過到黎

ah technically 06

過左黎之後無點留意新聞但有咩頭條都係大穫野

多人走都正常

我quit hk份工個manager都話佢地預左有堆人走, 不過我搶閘quit左

其實香港無咩問題
爸媽環遊緊世界，有幾個物業收緊租
但想過自己想要嘅生活
同埋覺得英國環境比較適合下一代

not necessarily.

其實有冇諗過aus nz can
你又唔係憂做

但想過自己想要嘅生活
同埋覺得英國環境比較適合下一代

朋友你對英國仲未夠了解 有能力個啲英國佬都去美國或者aus

果時本身諗aus之後second thoughts
過黎睇下點住落又ok

算啦 坐多幾年監就閃

雖然唔係好啱題目但係想問下，假如我有紐西蘭呃食科大學學歷，係BC而想移居英國，通常有乜工可以做(除咗唐餐館fish and chip個啲)
P.S. 响香港做緊垃圾文員位睇唔到有乜嘢出路

去邊？

中

有冇人會去

本身做building services engineer, 去Edinburgh 係咪好難搵工？
利申：BNO, 搞緊working holiday

點解一定要edinburgh
有冇CEng ?

因為有fd 去Edinburgh 讀書，搭單住
冇CEng, 只係corporate member

限地方怕唔怕少工搵
搵下indeed cv library果啲睇下果邊有冇機會

Wales

any country as long as they are capable of providing a reliable train service and schedule

Drive

呢邊多咩

我呀哥拎緊Tier2 working visa - a few more points on this -

1) If your brother has British National (Overseas) status, he should renew his BN(O) passport and use it for his application for Indefinite Leave to Remain (永久居留) and British Citizenship. A BN(O) passport holder can register to become a British Citizen using form B(OTA) - this is a cheaper method than naturalisation using form AN.

2) A BN(O) passport holder in the UK with a long term visa can register to vote in all UK elections. Being on the electoral roll helps him to build up his own credit history in the UK.

我都係努力搵份批到tier2嘅工 - wish you the best of luck!

ah technically 06 - why you had such thought then?

Can you drive?

You can become a bus driver or lorry driver with reasonable standard of living. There is a shortage of PCV and HGV drivers in the UK.

What about getting retrain as a teacher? You will only get 'home' student fee status once you lived in the UK for at lease 3 years before your university course starts.

Japan?

Japan果啲唔只reliable
直頭去到OCD程度

germans

你果間

i knew i won't be staying in hk

Me building services

MNC都無?

from a very young age I decided there's no future for HK under china.

I am not smart enough to sort that out, so the only logical option is to leave.

What is Mnc...

又唔洗日本德國瑞士咁 不過英國令我諗想某強國infrastructure夠 但係軟件
一個國家平均工資扯到咁高 係未好事 脫歐之後啲野再貴啲 其實同香港差不多 你俾premium價錢 都係得中檔貨 因為要養一班人

邊間？
我等緊機會 有朋友飛過黎就去試下呢間

Aus都貴

Little fish market

你果度有冇fine dining

痴撚線連pound world都into administration

um... don't know.. never been there, but see this review.

d力架 隨身帶住把開山？

係prague等coach 明明係頭站 架車都可以delay 30mins

skyscanner / Kayak

To Austria?

to budapest

想返工 等份NI等左三個禮拜啦

NI number ?

Yes

唔洗NI都可以番住工先嫁

Currently in canary wharf

岩岩去左食拉麵

頭先去左
好似叫 royal China
飲茶

頭先去左
好似叫 royal China
飲茶 - Any good?

OK但偏貴

四個人
九定十個點心
差唔多六十鎊

真係好憎係倫敦揸車

痴撚線

其實Central 六/日中午前都唔係太塞

好憎啲biker 左穿右插
46 就同你鬥大膽
行人直頭同你搵命博
紅燈都要照過

人在倫敦幾個禮拜
有無人知六月中到六月尾d 舖頭係咪會開始有sales
另外想問下買皮鞋或者休閒款皮鞋邊個英國牌子性價比最抵買？
between 見到jo malone 好想狗沖，但又想試下買miller harris 送比囡囡，香港呢個牌子係咪難買d

Biker都照衝紅燈
D人完全唔讓人
之前係細路等左幾分鐘都出唔到黎

Clarks

差不多啦 唐人街果啲狗也不屌

咁多間係Royal China 啲味道最接近香港美心
Bayswater果邊有一兩間都ok 平少少 但係坐得逼啲

拍響zone4/5之後坐tube

Tube都係黑我憎
我根本就唔鐘意倫敦
太忙太迫太chur

好食係好食
不過都係間唔鐘食下好啦

我都好撚憎坐tube 不過英國人包裝成旅遊景點
之前見過有人summarize 每條線嫁特色 piccadilly夏天出名係臭

【網民熱話】灣仔120呎套房床邊煮食 「煮餸食飯都可以瞓喺床上面」

facebook群組「香港租屋網」日前貼文放出一個位於灣仔的套房租盤引起網民討論。

放盤題為「灣仔套房120呎7500蚊起」，附有多幅有關套房的相片，相中可見睡床旁邊放置洗衣機，洗衣機機頂設有疑似電子爐，並連鋅盆。隨即引起網民熱話，有名為Wilson Wong網民留言：「好正呀，煮餸食飯都可以瞓喺床上面。」，又有網民Lam King Fui留言：「好方便呀！可以訓係度收衫！」

記者從網站找到一間叫地產代理行的聯絡電話，一個電話再駁另一個電話號碼，最終找到了一名經紀，隨即問她該灣仔套房是否仍有放租盤，她回應：「要check!」，因為該套房是公司另一同事負責，但目前見客中，未能找到同事核實。

原本早幾日有間房話租俾我，而家話想唔租出去，得返幾日Airbnb 都唔知點樣可以租到房

好簡單姐 搵間hostel住住先 跟住同時係facebook group spareroom gumtree之類一邊post ad一邊搵啱心水既屋
我初初黎wh個陣都住左個幾禮拜hostel(總共住過兩間hostel)先搬到入屋住

Where?

8月中有4日假
去wales定dublin好

Spain, or Italy.

200£機票

Seville, Barcelona, Porto ....
八月high season 不如返工 九月先攞假

9月都有假，但8月都想去下

Porto 4日啱啱好

人在Leicester Square 咁啱撞正食lunch

題外話 鬼妹身材加夏天真係多嘢睇
男人真係唔應該結婚 結咗都想離婚再溝

鬼佬離婚好似高過50%
有啲索性婚都唔結

香港好似都係高過四成
其實都正常 相見好同住難 大家都有經濟能力 唔想亦唔需要忍對方

咁做咩要結婚

其實我覺得結婚係嘥錢嘥時間同破壞感情既行為黎
理解唔到點解咁多人會以結婚做人生目標

8月好貴，所以諗緊縮數

熱到hihi

係囉我都唔知點解

雖然我都諗住咁做

去囇太陽呀
不過無車牌都幾煩

未聽過結婚做人生目標 女人先有呢個諗法？

咁又唔洗諗到咁灰 只要大家當離緍好似分手咁未得囉

人生無咩目標

如果 離婚=分手
咁當初做咩要結婚
我覺得 拍拖同結婚兩回事黎

我話睇唔開果啲人 離婚響呢個年代冇咩咁大不了
結婚呢 我覺得係人生某個階段出現㗎人 好大機會唔係你嫁最愛

終於收到cos number

又好似係

不過講開又講 究竟點解(好似多數係女人)同居耐左就會逼婚 爭張證書真係有爭咁遠咩

有啲嘢 要年紀大啲先會明

I didn't think I'd want a relationship and now...

flirt吓 做住朋友先囉

Friend with b

We'll see

突然發現自己個英國牌有 A
我可以揸任何engine size 電單車

old seafood

係咪改例前滿幾多歲就有

係挂掛
Me新牌仔無a

好似過一段時間有AM ?

A好癲係任何engine size
AM係125以下 同掛L
俾個A牌我 我都唔夠膽揸...

我個instructor 話佢如果想既話可以玩中小型貨車, 佢完全無玩過貨車
完全係痴撚線

我香港轉過黎
我都得

考完牌無掂過車, 比我都唔敢上a27

荀野，housemate 個friend

男朋友阿媽就係，三個細路唔同老豆，冇見過婚

結*

我條o靚阿爸阿媽都無見過婚
仲要各自有仔女唔同老豆老母

Exactly

Exact錯字

個比例好似好怪咁

要多啲圖去比較

做人要有啲要求好啵 呢啲似廟街貨多啲

可能件衫怪

笑左

卡迪夫城球迷討論區

有冇人聽日去呢個

琴晚响flyscanner 買機票 link去travel trolley (用過幾次）買咗幾分鐘後電話響 話張機票唔包check in baggage. 要加40鎊來回 短程廉航我理解 中長缐BA 都咁
新玩法
定係而家航空公司全部feed最低價俾啲scanning 網站

你去邊？

LHR to JFK

有冇apply 過tier 2 visa既人話我聽 provide evidence that you have permission to be in the country you are applying from
係咪姐係cos

陰功，咁你有冇俾

都冇辨法 high season要飛焗住俾

新玩法黎 宜家virgin都係，最低個價唔包check in luggage.返香港都係

鬥唔過廉航就攞啲客攞開刀 不如炒淨幾個空姐 經濟艙入閘口前派餐派水 反正都冇咩服務要求㗎啦

No

咁佢係想要d 咩

請問各位巴打係倫敦剪頭髮去邊間？
我記得之前都有巴打問過，但係我搵唔番
budget 40打下 但求唔柒

我個人柒，剪咩都柒

唔撚怪得全世界最好果堆航空公司大部分係亞洲

service fee (flat)
ground rent

可能鬼佬唔識睇西口西面 又或者啲亞洲空姐對鬼佬包容的 就好似我哋坐KE JAL永遠唔覺佢哋黑面

計左

income protection其實係咪扮老襯

Pish

邊度有得印CV 想派都冇地方印

internet cafe/ryman

圖書館得唔得 附近有兩間

of coz

有問題想問下各位英國巴打。

我今年Civil Engineering 畢業， 香港同英國都有Graduate Engineer Offer。

香港： HKD 20k / month
英國: GBP 29k annually

如果兩個公司都係做 Infrastructure ge 話, 應該留係英國定番香港??

唔返香港，如果一定要返就做一大排野先返，人工高好多

巴打都係做Civil?

唔係，不過香港定律係外國經驗馨香D 律師都係

想搵西餐工作 倫敦定曼市好？ 倫敦好似房租有少少貴

其實英國人做野幾認真

但office通常都好international

英國抽20-30%稅，睇錢其實係打個和

但講儲錢買樓一定係哩邊易

睇你鐘意邊度生活既姐，英國返工好似會輕鬆啲 , work life balance 香港就

德國人仲認真

好野喎咁都搵到offer
WSP有好幾個朋友做緊，ot到爆
我上兩個星期先去完epsom office 做野，都算係最chur 的office 之一，但絕對見識不小

女朋友下禮拜生日，係邊到買生日禮物好

Rightmove

正呀

港式禮物黎喎 係英國買返英式禮物好喎

又去旅行了 用下D Annual holiday

有冇人住過electric only flat?

同左landlord 講佢好撚煩
條八婆未夠班同我玩野

你幾點行樓梯？

8am.. noon...

Local?

senegal/french...

就黎用tier 2過黎英國
係咪應該開定銀行戶口先過去好D
見到話未有工作證明(糧單) 好難開

Address proof.

Bno+cash account

未有UK address proof 可以點

兩年前唔睇

有冇birming 朋友，好悶

扮工中

屌
住我對面房個仆街真係好撚污糟
成撚日去完廁所唔沖廁 剃完鬚成個sink同附近全部都係 又從來都唔撚做bathroom cleaning 同佢講過幾次 有次直情話每人負責一個月cleaning 佢居然話唔使咁密
前排頂唔順同landlord講 佢話同條友text左 叫佢今個星期內同我settle bathroom cleaning既問題 唔係就會請cleaner 筆錢就加落租金到 兩間房share
好撚唔gur
再講我覺得請完cleaner條仆街都係唔會沖廁

好慘。。。之前我又有個flatmates, 沖完涼D金毛、頭髮塞左喺去水位又唔自己執返

請教各位
倫敦住邊區好？
一家三口 個仔兩歲
Bank station 返工

用 monzo/ starling

仲要睇埋學校喎咁

今日問咗匯豐 佢話用香港地址係英國申請都得
唯有信住先

你唔係premier 要俾手續費喎好似

係英國當地申請個普通戶口都要?

係英國當地用香港地址應該唔係幾 work

我仲以為你用 premier 開定 account 個 service

我3年前係HSBC開係用香港地址都仲得
家陣真係真係唔知

我都覺
但今日香港國際銀行職員 實牙實齒話得
我唯有信住佢先 因為d時間都唔係好岩

我喺附近

當你住過比bham更僻嘅地方 就會發現bham都唔係太差

錯方向啊 我喺向Worcester嗰邊
起碼bham都叫有街行下 有野食下 唔係乜娛樂都無
係個城市樣衰啲姐

聽講間間唔同
但呢2年d anti fraud多左好多, 無address proof真係難d
再唔係cash + revolut 玩住先
starling無full credit check都有機

HKG3 mode

好多銀行見bno就算我特別提佢, 佢地去check都係當bc requirement去開account

我都係用BNO
太多野搞 銀行都係信住佢見步行步先

我果時拎住1k cash just in case
開定revolut (如果可以hkd -> gbp) 連debit card 過數

btw u banking jj??

no
engine JJ

nice

無畢直點介紹 睇餸食飯定無限畢直先

因為係英國讀完書，有地方住，但birming 冇fd

係呀 要考慮埋
所以請教下

筆直就<1500gbp 一房都應該有小小選擇掛？

Canley/ Tile hill嗰堆仲多人搶野
好似去左大澳嗰啲地方咁囉 住慣香港就覺得呢邊唔方便又僻同好鄉村下 住太耐頂唔緊

聽講Bournemouth 依家伏

有 坐northern 去zone 4 Colindale 多新房 筆直應該差不多

有細路仔就搬去commuter towns.. 校區好就Hitchin 或者Bishops Stortford

想問各位巴絲，如果想係uk wh自己做啲artwork嘢賣，材料運過黎uk洗唔洗交稅？同埋收入個到政府點計入同扣稅？

應該要收Vat

材料vat要睇價值，唔記得過左幾多要20%，但其實唔多埋
收入要自己報稅，以我所知好多人都唔報／報細

我半年前都仲得

🙏 研究下先 thanks

係街仲涼過公司

想請問有冇巴打知道working holiday 要求嗰1890鎊係咪要兌定跟住過關嗰時俾個官睇？

唔洗點研究 鬼佬不能公開的秘密 good school secretly mean white school

要熱多兩個星期

即係唔係白人唔使諗啦？

要啲運氣囉 hitchin boy/girl果啲3/4個揀一個 可以一戰啦
Bishops stortford有火車直去Liverpool street 近你返工 個town有幾間都好好 有間中學叫hockerill 12個揀一個就
其實白人都有等級 亞洲人一樣 英國佬都係崇日撚 老婆以前同事係日本人 有份decent啲嫁工 基本上in完對答正常有手有腳就收

搵果d 咩grammar school?
middle to middle upper class人多

你咁熟行情

果間boarding, full boarding 一年收萬七

啱啱搬咗去果頭 先到啲學生妹拎LV返學咁囂張 所以八卦吓

擺明係睇緊學生妹

日日都睇嫁啦

下 佢係要你proof你戶口要有筆錢呀嘛?? 姐係你應該遞表個陣既資料要有埋月結單

我知呀，我個tier 5批咗㗎喇，我係想問咁嗰1890鎊仲使唔使keep住喺戶口定係過關嗰時個官都會要你證明你係有1890鎊存款足夠喺英國洗費？

你留返張月結單做backup咪得
我印象中我入境個陣海關冇問我帶左幾錢 淨係問我準備住邊個類野

足球回家了

學校都有rating，只係大部分outstanding rate 既都係白人多

入境唔會check

n年前大丸係咪有個balcony 望到維港,定其實係sogo黎

無印象 再出啲有間松阪屋 不過太耐之前啦

返香港同啲舊同事舊老世飯局都俾佢地問仔女英國升學問題 通常唔太熟嫁我都話好呀 快啲送過嚟

我又覺得呢度class緊要過race

兩樣都有再一層層咁囉
哎呀你都係Cambridge畢業㗎
係呀
我都係 我Trinity嫁 你呢？
我⋯⋯

有無人有興趣去中東/非洲/北歐？
仲有半年返香港，無朋友想去，又唔敢自己去

想去愛沙尼亞唔知貴唔貴

有冇人知london邊到洗牙好同平?

有冇巴絲住過Ground Floor
想知落雨會唔會好潮濕
多唔多蚊蟲

難得搵到間好鍾意嘅Studio
得番Ground Floor一間
但阿媽話Ground Floor唔好......

BTW個Studio喺West London East Aucton附近
唔知治安好唔好？
Thanks

Ground定basement 先
Gff好多時都其實係basement flat

有咩地區推薦？
唔想住london太貴，同埋想治安好啲嘅地區？

east acton? 我都住嗰頭喎
我同事住east acton 話冇問題 交通又算方便咁

好彩你講一講
好似又真係係Basement Flat

Basement會點？係咪冇窗

Thanks Bro

乜唔係應該睇完啱心水先落訂咩
點解你好似要比訂都未睇過間studio

199/w studio都太平, 咩世界

有冇睇yes minister

rich

ching east acton

人呢

went home

回家了

好彩星期三晚唔洗返工

關咩事

撞正班撚樣打交/utter twatered like the cunts they are

足球回家喎

好撚多人之後隻揪呢

無咩野都唔想係街

足球回家

我都回家

Two years gone and no one has the gut to press the no deal button or come up a plan to implement it..... pathetic

Brexit 係一個終極大笑話

Just stay in.. Might as well

agger

btw Boris

Gove 賠率唔知幾多呢

點解會睇哩個...

佢跟boris走數唔係第一次

Jeremy Hunt接任做外相喎
終於可以換走個health secretary，成日啲訪問佢都答得好西，人如其名。不過我估NHS都係一樣，唔似會多咗錢駛

Stannis the Mannis
Hunt...

對正常人係 對brexit hardliners chaos is a ladder...

唔知去邊問好 希望呢到有巴打解答到我

我而家英國讀緊master 有做part time
11月中個tier 4就到期 但打算申請tier5 yms番黎
一邊繼續呢份工 一邊搵grad工

問題係 我應該11月會番香港申請tier5之後entry clearance入境
2個visa中間可能有15日係我無tier 4亦無tier 5，
咁我係咪要離左職先 驚申請tier 5個時佢check我NiNo會發現我疑似 非法打工

定係我應該10月就番香港整tier5呢
但係公司好似係10月好多人請左假 唔知請唔請到3個禮拜

soz 講到好亂

想問下咁多位巴打

你地係1) 英國讀完書直接搵工留喺英國做野/ 2) 定係香港公司派去英國/ 3) 定係喺香港上英國求職網站網搵英國既工?

如果係3), 你地有冇housing allowance之類?

唔好意思 1999

拎BNO定係特區護照？帶個頭盔先，我唔係專業人士，唔知佢批Tier5會check 啲咩，答你唔到。不過HKG3巴打次次都叫人用bno申請，好處多羅羅。
我反而關心係你請假得3個星期，如果佢delay咗批你點算

bno 諗住遲左批就用特區番黎英國話畢業禮旅行 之後叫屋企人寄本bno黎 我再出境入境clear entrance

entry clearance自吞

好似申請親啲visa都要交曬所有國藉嘅護照架喎

我friend經驗佢用BNO, 又係呢度undergrad.暑假返香港申請Tier 5, 一個月搞掂返返黎

喺屋企睇波。。。 Pub 等下一round (如果有機)先再去

好緊張呀睇到

上面太長唔覆喇
我唔係驚個tier 5會唔批 只係唔知我申請個陣可唔可以係一直 employed by a UK company

同埋 唔知樓上巴打所講 用bno申請洗唔洗交埋本特區等批 交全本彩印得唔得

Such a shame

1

D人打交打到癲

staying at home

有無律師？
傾吓行情

利申 想轉吓環境

Not me

3.無. 垃圾公司

想問下有冇人鐘意睇跑馬

我個1 有少少relocation allowance 可以幫補下搬屋同agent fee

我grad左，番左黎香港做野好幾年。而家又想番英國做野，睇下會唔會有allowance

屌，冇allowance個cost好撚大

咁唧係點 起屋運輸耕田侍應全部只請英國人 過多十年八年而家做緊嘢果批東歐人走晒或轉職 到時又缺勞工

歐盟噏頭先算

Haha brexit in name

通常graduate program 就有, 其他就咁報嘅工多數無

有

想問London而家大約幾錢一個月租？
咩area好住又相對上reasonable個價？

好似aus咁hairdresser 都shortage

幾個月前睇zone 2, 1.3-1.5 one bed

所以anything but london

Bromley South in zone 5

以前住Edinburgh 聽過有個中國人專幫中國學生剪 排期排一個月以上 唔休息 我哋估佢一個月起碼做八千至一萬鎊 唔交稅

成件事真係好on9
某d國家因為多人lur埋同一達地可以黎十9幾年唔識英文
有d舊底香港人都係咁

老實講Edinburgh 如果唔係咁撚凍我已經去左住

主要係冇夏天 記得有間Hong Kong BBQ 燒鴨超正 真正香港味道 屌打全英國加歐洲

幾年前讀緊書同人去trip有班契弟係果D出門要食番香港野果D人黎, 話佢識人香港過去開restaurant 去食都算啦, 屌你仲伏過正常酒樓

呢期係咁買荔枝食. 好撚貴但諗落三年無食過

公司 social event有條友推介我呢度有間點心地方, 但條友係鬼佬我唔多信佢

老實講我都唔知點先叫香港味道
呢幾年d野食好多都好伏.
十9幾年前d野己經唔多記得

一見到掛牆(pic 2)心諗: drug dealer

可能係天文愛好者 花園唔知有冇種幾盤正嘢
56年remaining 鬼屌咩

What a mess

sale by auction

我rightmove d email 自己ping過黎 見到張圖

最慘如果個offer係喺London咁就真係要硬食

London去邊剪頭髮好

Simply Hair
Unit 6/12 Horn La, London SE10 0RT
020 8293 9200

thats a bit far

唔識嚕，去開呢間，香港人開都唔錯

Quote "And here’s another thing we found: Londoners who earn more money have more sex. People with a salary of more than £100,000 have sex 2.4 times a month (or so they claim), while those earning less than £20,000 get it in 1.6 times a month. Which is silly – because rather than lamenting our measly pay packets, we should really be packing in as much (safe) nookie as possible. Surely there’s no better free activity than that."

Sound like HK

Jap

london less than 20k 屎都未有得食點

？

Home counties
Bristol
Edinburgh

呢三件係倫敦/愛丁堡冬天著會唔會熱死 定係northface 3合1配羽絨好D?

呢排個post靜左咁多

無乜好傾

我唔知我想點呀

反省下

Which field

老老豆豆有冇人住過sheffield
係咪真係成日落雨 above uk average

想問下WALES既CHING
無車去WALES係咪好煩?

叫hkg3個bot 帶你去

認真POST
有4日假無野做，機票又好貴

租架車lo

無車牌呀CHING

機票去邊

去邊都好貴，100 up
但我得4日假無咩意思
最平dublin 7x

florence

ching你知我住邊架啦
邊有咁多選擇，同我限死左某幾日

搵個water park 去吓

你住邊同可以去邊有咩 correlation
airport options?

leap of faith.

想要狗...midlands?

點 leap 呀，我畏高

係呀，九點尾班火車

join me in the south.

you don't even get a train

你有車點同

有無ching 8月中想去wales行下山

我撚有車咩

john有車
不過佢應該都拎唔到permit出街

咁你點生存

我呢度好細姐

唔岀街？

9成walking distance

黎緊要搬落倫敦 而家搵緊地方住 想問有無人知white city/shepherds bush個邊治安okay嗎?

其實ldn住落似唔似香港定係都舒服過香港

終於可以拎visa
唉 不過屋 車 乜都未搞

其實都似香港，但係倫敦咁大真係好睇你住邊到

慢慢啦，屋同車哩啲無得急

我都睇緊車

A4

買餸用 jazz/civic算

BTW, amazon prime day 有冇筍野

揀咗地區先定係搵咗工先好呢
揀地區有冇啲咩貼士咁?

冇本錢咪搵咗工先

收到個offer, 喺London

想集思廣益睇下咁多位爸打而家住邊頭, 幾錢租同埋一個月expenses大約幾多

再睇下佢比個offer我會唔會survive到

咁我又唔係窮到一個仙都冇嘅
我係驚去到某一個區之後搵唔到附近有啱心水嘅工
雖然我知要搵啱心水嘅工都係好難

1 bedroom flat?

好撚貴呀London

對

Woosh

我發現呢到都好多East London 嘅 人

我發現你番左香港

有冇人見到維多利亞港有啲探燈周圍照

變態佬

跟蹤左雞巴好耐🤣

依家喺倫敦讀緊year2 空間設計
勁驚下年搵唔到嘢做
係諗住一定要留係度因為女朋友係度住 同埋覺得讀design返香港無咩機會
但係好驚無公司請 朋友話係度搵工好難同埋visa apply好嚴格 好似年薪要達標
初初出黎做嘢肯定搵得唔多
依家暑假都打緊份餐廳part time
apply咗好多intern但無人請
所以依家勁大壓力 大到女朋友覺得我有抑鬱咁濟 晚晚失眠咁濟 真係無人可以俾我傾訴.. 又唔可以同老豆老母講... 好辛苦 有一排係咁想自殺 覺得自己係零 但係好俾心機讀書

利申：絲

係中超見過
係east London啲雜貨舖都有見過

女朋友係鬼妹？
如果係既話就working holiday先跟住同居兩年再申請？
唔係太清楚civil partnership 有冇得簽Visa
btw 加油，得閒上黎9噏可以減下壓

唔係啊 不過係度住咗超過10年了
working holiday 係咪要返香港申請？定係呢度都得
btw多謝你

住咗十年應該可以申pr啦

過 10 年仲唔 long residence

哩個都唔係好清楚
btw 去check下 civil partnership 可唔可以簽到俾你先，定係英國已經有同性婚姻？

1 bed仲要canary wharf係咁上下啦
如果番工番canary wharf其實住island garden果邊好似都幾好，又平d

home county啦
essex除外
又唔係窮鬼 area
去London唔算太遠
不過都係貴

你有permit出街咩
嘈嘈嘈

我有呀
出黎隻揪

come come

十大兵器之首

好多年無睇過

小李飛刀個娘親

唔係我係度住10年 我三年前先過黎讀大學

我鍾意靜D既環境 15分鐘都接受到呀

15min呢邊standard黎講
唔算遠啦

15好近姐...
再唔係買架車5分鐘到

買架單車踩過去，冇記錯嗰度都好似好多單車徑/無車既路

Fuk U mate

Wtf dude

John wanna talk about it?

I have had enough

If you need to talk well we're here

Maybe
Another time

Baba Yaga (135)

咁樣攞permit出街唔計喎
btw 加油，想搵人呻可以上嚟

逃生/重生機會嚟㗎
溝女最開心
要commit就係責任 有責任就好多嘢煩 何必呢
a perfect partner? 好殘忍咁講 難中過六合彩啊 不過呢個世界一樣有千千萬萬人以為自己會中咁囉

講野咁仆街嘅
人地連戒指都買埋唔好咁啦

gumtree講得無錯其實

男人有能力搵錢除非想生細路 如果唔係最好單身啦

沉船既野好難講
你條友自己都有大有細

想問銀行戶口 係香港開定 定係英國開好啲
聽聞英國開銀行戶口要好耐,又要地址
阻住揾野做
但香港HSBC開英國戶口 要收$1600

呢個當然明白 男人通常中伏

好撚多亞洲人好撚多學生 住還可以

所謂亞洲人係咪即係中國學生多

係 強國佔大多數 加馬拉新加坡台日乜柒都有⋯⋯ 租金同倫敦一樣

我都搵過下，睇落都幾貴...
再諗下邊度好先

唔會阻住搵野做 你申請左NI先 然後一路等NI一路搵野做 通常同公司講 叫佢出份證明你係度返工既reference 拎呢張野去銀行(我個陣問hsbc) 同佢講要開戶口係得的

不過我個陣係拎hk hsbc bank statement係度開既戶口

我準備過到去先開

有得諗喎 有香港HSBC戶口 應該快啲批

你幾時去?

下星期

唔好諗咁多 冇分別的 一樣要等成個禮拜

想問英國working holiday 可唔可以係英國境內簽？(有bno)

sad 一定要返香港搞？通常要搞幾耐？

一定
唔多記得
好似都有得揀premium
幾日搞掂

唉屌

你果到點呀，搞掂未？

真係唔知

唔好恰我啦

總

拎咩鬼野wh姐

你仲返唔返黎

係呀

take care la, ching
I have a friend who broke up but couldn't move out yet, so he 早出晚歸。 盡量出街避開唔見

Bloody hot

倫敦附近有咩小鎮啱一日遊/兩日一夜
暑假機票好貴唔想出埠
利申唔識揸車

oxford cambridge果d?

呢兩個去過啦

Brighton, Scotland many la

兩日一夜去Scotland?

去插一插旗
到此一遊
然後回程

正確

when you haven't had a drop for a month, 2 drinks already get you going

呢到好似好靜咁

yes

想去英國wh，睇下可唔可以Tier5轉2
不過未有咁快去到
個人又唔喺英國，大家講嘅嘢我都搭唔到咀，我都喺做cd-rom多

有BNO 好似會快啲

Tier 5？
轉Tier 2唔喺都一樣咩

利申：renew緊

其實我都唔知啲tier 有咩分別

食屎啦BC仔

揸BC係到笑我地啲visa撚

要返香港 apply，冇得直接轉
Tier 5 YMS 唔計 ILR 五年要求

但係計十年

十年，不了
有能力留到十年嘅應該一早轉咗BC

BC仔

十年都係ILR
加多一年先BC
利伸 我仲有三個幾月 就BC

其實我都知喺要返香港轉，不過個人去到英國再搵工好似易啲
不過最好就喺呢到已經搵到啦

5年Tier 2都喺ILR
我有爬過文嘅

五年仲要計人工
有難度

35k？好似

無錯

BNO喺咪唔一定要睇
呢個位唔喺幾肯定

五年上ILR
唔理咩護照都睇人工

我以為BNO唔使睇人工添
垃圾BNO
以前睇話BNO留5年可以變BC，原來喺流料
不過有唔使抽嘅Tier 5都好嘅

問過冇人應 再問多次
有冇從事accounting (including audit, tax...)既英國巴打？香港FG諗緊黎升學加搵野做

仲有10yr route?

3 more

轉咗BC之後可以做多啲乜? 真心請教，除咗可以離開2年都仲有居留權之外，有無多咗權利或福利架? 多本英國護照?

打跛隻腳食Benefit
等大家交稅養我

共產黨殺到香港嘅時侯可以逃難用
好似可以投票

BNO都可以投票㗎？(喺住咗一排之後)
我覺得BNO+ILR之後已經相當之接近BC
不過BC喺香港同中国都受英國保護

我負責打

有冇人住london 租loft係唔係會平啲

應該唔係

準備去 好驚生存唔到 人人都話唔好住london

你搵咩工先

又唔會既

西餐

原來tier 2 BNO 5年都仲要計埋人工
我都唔撚知
係咪由用tier 2入境個下 佢就自動計五年到 ILR

我唔知喺咪要睇人工
因為我見有其他人話BNO(合法)留5年可以轉
我自己就無check過英國official喺點寫

查到了
我唔知個排版會唔會on99咁, 如果喺就講聲sorry先

4 Acquisition by registration: [F38British overseas territories citizens] etc.
(1)This section applies to any person who is a [F39British overseas territories citizen], [F40a British National (Overseas),] a British Overseas citizen, a British subject under this Act or a British protected person.

(2)A person to whom this section applies shall be entitled, on an application for his registration as a British citizen, to be registered as such a citizen if the following requirements are satisfied in the case of that person, namely—
(a)subject to subsection (3), that he was in the United Kingdom at the beginning of the period of five years ending with the date of the application and that the number of days on which he was absent from the United Kingdom in that period does not exceed 450; and
(b)that the number of days on which he was absent from the United Kingdom in the period of twelve months so ending does not exceed 90; and
(c)that he was not at any time in the period of twelve months so ending subject under the immigration laws to any restriction on the period for which he might remain in the United Kingdom; and
(d)that he was not at any time in the period of five years so ending in the United Kingdom in breach of the immigration laws.

(3)So much of subsection (2)(a) as requires the person in question to have been in the United Kingdom at the beginning of the period there mentioned shall not apply in relation to a person who was settled in the United Kingdom immediately before commencement.

(4)If in the special circumstances of any particular case the Secretary of State thinks fit, he may for the purposes of subsection (2) do all or any of the following things, namely—
(a)treat the person to whom the application relates as fulfilling the requirement specified in subsection (2)(a) or subsection (2)(b), or both, although the number of days on which he was absent from the United Kingdom in the period there mentioned exceeds the number there mentioned;
(b)disregard any such restriction as is mentioned in subsection (2)(c), not being a restriction to which that person was subject on the date of the application;
(c)treat that person as fulfilling the requirement specified in subsection (2)(d) although he was in the United Kingdom in breach of the immigration laws in the period there mentioned.

(5)If, on an application for registration as a British citizen made by a person to whom this section applies, the Secretary of State is satisfied that the applicant has at any time served in service to which this subsection applies, he may, if he thinks fit in the special circumstances of the applicant’s case, cause him to be registered as such a citizen.

(6)Subsection (5) applies to—
(a)Crown service under the government of a [F41British overseas territory]; and
(b)paid or unpaid service (not falling within paragraph (a)) as a member of any body established by law in a [F41British overseas territory] members of which are appointed by or on behalf of the Crown.

究竟呢到喺咪講緊BNO可以5年轉BC呢?

BNO 轉 BC 要住五年兼最後嘅十二個月冇入境居留限制 (簡單講即係 ILR，但係有機會 army 都計冇入境居留限制，依樣唔肯定)
拎 ILR 要五年

參左軍唔受immigration 限制呀

原來
唔該曬你，咁我明啦

請問有冇人知如果遲左交租五日會有咩後果？對credit score 同將於申請ILR有冇影響？今個月遲左交

無

我成日遲幾日先交 landlord ok咪得

我知啊
好似話醫療唔夠人用，拉高咗
聽講話7月開始醫療會唔計入Tier 2，唔知今個月會點

其實啊豬啊狗都有acc

[url]https://www.gov.uk/government/news/doctors-and-nurses-to-be-taken-out-of-tier-2-visa-cap[/url]

有冇人用緊bellroy key cover.
有冇伏?

shortage = problem free

唔關管理級事
佢個shortage list大把唔同工種

我望過就好似唔喺
好似好似

你望多兩眼就會發覺好多shortage list上面entry level既2Xk就得

啫喺求求其其似似地就得

隨隨便便都唔係你定架

我喺畀人定嗰個，唔喺定人嗰個

7月已經落返41分

同我想像差唔多
應該呢兩三個月都要消化返對上幾個月啲申請

如果派CV個store manager "interview" 之後話 "We don't have a vacancy in this shop at the moment but if we do, I will call you. Would you mind if I keep your CV?" 係好人唔直接拒絕我，定真係會call 我?

有幾free
睇過?

好人

真誠樣咁講客套說話

I am returning to the UK soon. Not sure if a 5000 pounds before tax monthly income enough to support a family of four.

where?

how about your partner

She is a No trainer and useless in terms of keeping a job. Very typical kong woman. I have good saving from working in hk for the past 10 years. Kids are entering secondary so I am considering taking them back.

no brainer...not no trainer

was gonna say, sure you are ok with 60k/yr but I dont think you can send two kids to a good private school without more ££

I am ok with sending them to a public school. I went to the public school and went out with a few fit birds.

I hope my son can try some western cunts in the future.

西閪

定係去下high street 果D賣下野先去名店apply 會好D

佢問我有有聽過Tiffany V，the previous life 我好老實答佢冇聽過，之後上網都搵唔到

Birmingham 完全搵唔撚到工 急要錢連餐廳都無請人, 就連成條唐人街都靜係請黑工, 得5鎊一個鐘on撚9

deliveroo

屌你sheffield d樓平撚到

得腳無單車

俾張list黎討論下好喎

rightmove 500幾個result啦老細
3 bed semi terraced 呢度studio都未必買到

伸手黨

自己search sheffield max 250
filter no retirement. type: terraced semi detached bungalow

run forrest

懶
有緣再傾樓價

你wales咁遠

Fun fact
上個FY全英國入面
Wales樓價升最多

仲以為係NW/NE
cardiff 有冇得under 200k 3 bedroom

有
住遠少少 去到Barry
仲多選擇

就咁望sheffield city center 外圍d area 有堆town house
不過d 間隔麻麻
bungalow / detached is the way to go

Why Sheffield

Duncan Close, Old St Mellons, Cardiff. CF3

呢間睇落去好靚

random

not bad.

only small downside is the carpet floor

location ok?

我都睇到幾個

睇下睇下都係入返黎英倫post 。好多post 講咩都好，一定變駡戰

主要呢個post加tv post 其他都費事追

Income 18kup

我都搵唔到工
真係有諗過做deliveroo.. 不過踩單車唔叻

去練，聽講deliveroo £80 a day easy.

首先你要係英國返工足6個月或者儲蓄大法

洗唔洗交稅先

Location ok

呢到英國呀大佬
有csrpet好正常姐

Just don't like carpets

理論上一定要，實際上self employ

自己鋪過囉

即係任報啦

有無人係Manchester 想識多個朋友

係
Tiling + floor boards

80做幾耐先

btw
其實英國人做咩咁鐘意carpet 啊 vinyl呢d 野
係咪又係果種cheap cheap性格

之前覺得9000鎊一年大學學費好很貴。岩岩先知有個咁嘅loan, 如果年薪少於£25,000係唔駛還嘅，仲要條數30年後就一筆勾銷。其實，咁算唔算政府另類subsidize 高等教育 抑或個loan自負營虧架？

25k

25k 都無就………

你都係Birmingham? 有單車我都想做阿

我當你fresh grad都£35k, 即係每年多咗嗰10k交 9%=£900。 同還十年都係£9000啫。仲要有啲人生仔休息幾年無收入………

仲有interest?

原來fg有咁高㗎

就grad有BC，請問咁多位而家係英國易唔易搵工呀？同埋如果九月十月先搵會唔會過哂求職高峰期

一般無咁高啦，我意思係即使你揾咁多都係還咁少啫

咩科
我當年final year開學就搵工搵到下年十月先有

想係council搵工

有點頹廢

一般揾都起碼要3個月起

一啲 grad program有嘅
但真係唔多

九，十月仲多唔多grad programme

唉，我覺得英國最煩係要走黎走去見工，無車要搭火車都洗左一大筆

九十月報下年就差唔多時間

我仲以為咁好搵

我果屆有份start 38k
不過係去鑽油台

咁一定有啲喺高啲嘅，不過我以為喺講緊平均

咁無得講㗎喎

啱呀

揾工係要早一年就睇定

呢年啲grad scheme都就黎開工

其實有30k 已經跑嬴好多人

Engine科
揀個靚town
Start 28k都應該唔難

仲有一個月多啲啲

係 engine先叫到咁高

其他科都冇運行

番乜?

專科丫ma

都係grad scheme

製造業

各位師兄，fresh grad正常要幾多先可以係倫敦生存到？

除左grad scheme，十月十一月係咪請人淡季 英國有無分呢d野？

點解一定要十 十一月

睇運囉
公司擴張開新team
要請人 唔介意FG
你好彩咪有人要囉

25掛，低過25應該要貼錢打工

十二同八係請人淡季

BNO 有冇得LOAN 有得LOAN即刻狗衝

Liverpool

因為有事返左香港，要十月尾到先返英國，有無人試過request Skype interview

咁應該會嫌煩 bye bye 你
fg position 成村人排隊等

btw, grad scheme褔利好好多架

咁可能做住其他野，再apply下年grad scheme

你上年做乜咁傻唔睇定

應該間間 u careers team 都會提人揾工喎

個陣心大心細考慮留唔留英國，而家後悔啦

咁做乜突然又想留呢？

報左可以走
唔報無得留

返到香港先發覺自己已經習慣左係英國生活，咁自己本身又有BC，所以就想試下返去做野

咁做住份工等報grad scheme la

搵工好易頹喪，有啲好想做就唔夠quali做，好似有啲機又唔知點解死...

我之前去assessment centre 都有好多人係做緊嘢
有啲grad scheme 無寫明要最多x年之前grad嗰啲真係好多在職人士都陪你搶

我ot一年有12-14
Life vs money

我interview 佢問我對 ot 有咩睇法

我話我以前intern OT o到癲咗少少ot冇問題，多嘅就死都唔肯

health >>>money (最緊要係之前無)

嚟緊work life balance

多謝巴打鼓勵！

三年內都仲係一個grad

我見宜家好多都限2年

限低啲fg 先夠競爭力，如果唔係老鬼攞住多咁多work experience 玩晒啦

你地係邊個city呀？

Cardiff

你wales

黎緊我要揀錢定命
轉title可以做小d ot但無左果14k

睇下你手唔手緊，係咪plan 緊買樓個類

我唔ot 都唔差所以ok，而且我都唔知我份工有無ot
不過做office 應該無，早收工就有份

要供樓

繼續賣命啦

如果轉tittle 之後有exit opportunity 或者career path 會快啲恢復返啲income 咪轉

Lateral move 黎
我都唔知
今年好多野都唔順

唔順得過我啦喎？

過黎就咪玩鬥慘大會Ok?
我份工reset左

完全睇前景做人

畢竟係咁ot 唔係辦法

btw 買樓係咪要有credit rating 先? 要幾多down payment先夠? 我都打算3年後就睇下買唔買到

我想睇下r唔r到公司供我讀engd
唔得既話
會去番繼續搵工

1. yes
2. depends
我等exchange.

OT 人工和味先同佢做
potentially新個title 就淨做contracted hours, 但想ot 都有機會, 但真係變6 day working week咁撚樣

你條友人地請你又推之ma
雖然我都係

basic一個月先得個1700
mortgage 加 bills 要900-1000
living expenses 預返500
得返200
所以要ot

當時
有個女人
為左可以連番工放工都日日見
諗住賺多幾個錢
無人生又有乜所謂

有乜用

近日沉左船
you have my condolences

但其實計返稅香港都收唔少呀

呢邊衰在出糧果下已經扣埋啫

香港無NI 咪平d
圍返香港交一個月糧咁上下(有tax credit)

餅係bc?

大家係諗住搵到咁上下返香港定長stay呀？

唔係嘅話 fg 應該揾唔到工

長留

nah
但如果拎到irl/bc可能去aus一年半載休息下又好, 打工又好

長留+1

雖然掛住香港但不了

係度幾耐?

master 一年唔夠

如果搵到工，我都想留，最ideal就stay 5,6年儲筆錢返去香港 但係咪...諗多左？

係英國點會係儲到錢，香港先係儲錢

英國買樓投資有無得諗？

我懶
就算有錢都會買index fund算數

買美股

買樓要本錢，做landlord 又麻煩

How about vanguard ls100

btw
pillow
mattress
bedframe 有冇好推介
queen size

入落我度

買下股票lo

每晚攬幾多件呀
Queen size

我鐘意打斜訓得唔得

你鐘意就得啦

股票會跌嫁喎

below inflation咪又係咁

再唔係你overpay mortgage啦

英國煮左成兩個月野俾自己食，真係開始厭，行入超市都唔想買黎食同煮，點算好

出街食

又貴又難食

ldn?

fine dining lo

食杯麪

我開始都係咁，好似黎黎去去都係煮個兩味 但後尾嘗試改變心態，搵下d特別recipe，發覺呢邊好多西餐食材，調味都唔貴，跟住就愛上左煮野食

Jamie oliver果d唔難

附近得Tesco metro 同Iceland，最大鑊係唔夠菜同生果，椰菜，蕃茄，西蘭花，生菜，豆，波菜，kale

蘋果，奇異果，橙，蕉

其餘果D乜鳩西瓜，蜜瓜一條友食唔到

豬牛雞羊，想搵魚同蝦去魚檔又貴又多烏蠅

點解食唔到 我成日切好分兩日食

最滿意果幾餐
牛丼

spaghetti e oilio + drumstick

咖喱飯

煙肉椰菜飯

烤雞

有冇咩意粉推介 想多菜少肉

電子爐，淨係要個pan熱都成幾分鐘

睇到我好肚餓

係英國好鐘意煮雞食，好似點煮都好食 然後3,4磅d牛扒又係唔差，大多數我覺得好味過自己出去食

最近let creuset減價買咗個 grill

最近西瓜好味

新post

你好

推爆佢